為什麼窮人永遠無法翻身？因為整天都在追逐沒用的「佔便宜」快感

TO 精選觀點

【我們為什麼挑選這篇文章】你身邊一定有這種貪小便宜的人。走到全聯，明明比較喜歡有顆粒的花生醬，但因為滑順花生醬便宜 30 塊，所以拿走最便宜的那款，心裡還雀躍著自已賺到。你身邊一定有這種貪賤的人，到了餐廳吃飯，拿起菜單就開始搜索最便宜的飯菜，並且還在為那 20 塊掙扎不已。這便宜就是窮人以前歃血為盟的遠古共識。

但窮人們卻不知道，就是因為他們有這想法，所以才會越來越窮。就像不課金的玩家，以為用時間可以填補一切，還為了個 100 塊限時禮包翻來覆去。這就是種「賤性」，想擺脫窮人，必須離開的思維邏輯。（責任編輯：陳伯安）

貪賤吃窮人，是亙古不變的窮人共識。

什麼叫貪賤吃窮人？去趟日本，回來時各種藥妝、 SK2 神仙水、滴眼液塞滿整個行李箱，整個行程除了在藥妝店，就是趕往藥妝店的路上。

去趟超市滿 100 減 20，本來只想買條牙膏，回來時拎了好幾袋零食。

拼多多九塊九包郵的耳機，買一條沒兩禮拜壞一條，壞的耳機有半個抽屜。

明明單身，在麥當勞卻忍不住買第二個半價的抹茶冰淇淋，一人吃兩個吃到發胖。

明明也不是大富大貴，遇到點小恩小惠，就是忍不住貪念，花了大力氣非得把便宜給佔了。看似佔了實惠，實際花出去了更多。

窮人的錢比富人的錢好賺，因為窮人佔便宜的慾望太大
想佔便宜是窮人的共識，窮人的共識也是共識，不窮的人之所以不窮，是因為認清了這個事實。

我媽是廣場舞的愛好者，每天和以前的老熟人們在微信群里約好，去附近的廣場排練跳跳舞，風雨無阻，時不時參加個市裡比賽，還能拿個獎品。

直到有天我在上班，我媽發微信和我講，廣場舞微信群的組織者張大姐最近在號召大家積極報名，去香港參加廣場舞比賽，只需要花五百塊錢（約台幣 2,500）。第一天比賽，後面可以在香港玩五六天，非但比賽有獎品，還包吃包住。

我媽存有疑 慮，所以先和我打了個招呼，當即被我攔了下來，因為這就是典型的購物團，打著廣場舞比賽的幌子，針對性的發展中老年客戶騙去香港消費。

我媽聽我說完甚至還覺得有點可惜，畢竟我常年在外，能帶她散散心的機會不多，她好不容易遇到趟可以和好姐妹一起的香港行，還被我說成是購物團。

我只好安慰她，有這個閒錢，你們去東南亞找個地方玩一圈都夠了，何必去香港購物上這個當。

我媽覺得有理，也想勸幾個姐妹別去，然而她們卻並聽不進這個淺顯的道理，被 500 塊香 港行衝昏了頭腦。非但想拉上我媽，還做好了並肩作戰準備：我們一起抱團，說不花錢就大家就都不花，法制社會，還能把我們怎樣？

我媽婉拒後，直到我五一回家一問，我媽說她們去完後除了第一天歡天喜地，在朋友圈大發照片，後面幾天都不見蹤影，回來時對這件事都選擇了閉口不談。

看來掙窮人的錢，比掙有錢人的錢容易。

人生道理：窮人追逐免費有代價，代價就是當課金玩家的刀下魂
窮人的共識就是免費，免費遊戲的鼻祖史玉柱顯然懂得這個道理。

在《征途》之前，國內的網游市場主要是玩家買點卡換時間的收費模式，並且用戶主要集中在一線城市北上廣。

集中在一線城市的原因，是因為點卡付費有一個最大的特點，不管你有錢沒錢，只要想玩遊戲，那就得每月掏錢，這是硬性支出。但是同樣是 40 來塊錢（約台幣 200 元），對於有錢人來說無所謂，對於沒錢人來說，是一個巨大的門檻。

同時願意花錢的玩家，也找不到花錢的渠道，因為想要變的更強都得靠時間堆出來。

史玉柱最早玩《傳奇》的時候，用戶名就叫「收禮只收腦白金」。而開始時史玉柱只有 30 多級，用他的話說，屬於「任人宰割」的狀態。

「誰都可以欺負我，一刀就能 殺死我，於是我就看這個區里誰級別最高，發現他是 70 多級的玩家，是溫州網吧的一個老闆。這個老闆是以在網吧里白玩為條件，找 3 個人為他 24 小時練下的帳號。」

所以產生了一個奇觀：有錢人花錢，包養三人幫他 24 小時練級打怪， 另一方面，三四線的玩家最基礎的 40 塊錢點卡錢都捨不得。史玉柱於是拿出來了當初賣保健品的心得。

《史玉柱商道真經》一書中提到：毛澤東的傳記是史玉柱經常閱讀的書籍，史玉柱堅持認為，毛澤東最大的成功就在於「農村包圍城市」的戰略性成功。史玉柱喜歡「農村包圍城市」這個口號的運動。

「農村包圍城市」，是毛澤東創立的中國革命路線。它的戰略要求點有兩個：

1. 因為中國是個農業大國，所以可以依靠農民取得勝利。

2. 因為當時革命的力量還太弱小，因為在農村容易生存，而目的則是為了奪取大城市，解放全中國。

史玉柱說：像保健品，你看上海，到一般的商場，往往有兩三百種，到縣城去一般只有五六種，到鎮裡面去就只有兩三種了，在那樣的地方競爭不激烈。

網游和保健品一樣，真正的最大市場是在下面，不是在上面，中國的市場是金字塔形的，塔尖部分就是北京、上海、廣州這些城市，越往下越大，最大網游市場就在農村，農村玩遊戲的人數比縣城以上加起來都多。

所以早在十二年前的史玉柱，就在遊戲行業打上了窮人的主意。

史玉柱：「可能在我們遊戲中，有一半的人不花錢，但他們同樣起到了關鍵作用，因為玩遊戲的人多了，才能讓有錢的玩家更願意出錢。」

先用免費把大家都圈進來，願意付費的玩家也再也不用找人代練，只要不斷花錢強化就可以變得更強，史玉柱把代練變強的錢通過付費增值賺進了自己的口袋。

玩家怎麼才知道自己變得更強了？在城外兩刀就可以砍死一個免費玩家，他們淪為了付費玩家的遊戲體驗。

免費玩遊戲是窮人的共識，殊不知免費的才是最貴的 ，這個道理窮人能否理解其實不關鍵，史玉柱迎合窮人的共識，並把免費遊戲打造成了最大的賣點。以前四十塊一個月就能平起平坐的歲月從此一再不復返，隨著巨人公司的上市，史玉柱從此載入中國遊戲史冊。

用各種限時禮包的小確幸，一點一點讓窮人把錢掏出來
距離史玉柱的《征途》上線已經過去了 12 年，免費玩家依然是被人盯著的對象。

如今商業化手游中，願意花錢的玩家通常佔不到一成，某些付費狠的遊戲也許還會降一成，低的就不可想象了，行業里普遍活得滋潤些的產品，付費率一般是 2% 到 8% 這個區間。

很多玩家好奇，我不花錢白嫖遊戲，遊戲策劃是不是不把我們當人看？

大可放心，非但不會白眼相見，反而是奉為座上賓。

首先白嫖用戶是可以轉化的，從後台數據來看，每天都有免費玩家花點小錢，慢慢成為了付費玩家。 相比每天讓頭部付費玩家花大錢，策劃寧願想辦法讓大量免費玩家花小錢 ，形成金字塔結構，當然這也要看項目，活躍用戶越大的遊戲越會這麼做，講一個長線經營。

而且讓免費玩家慢慢付點小錢通常還比較簡單，小恩小惠勾著就把錢掏了，且早就用上了大數據 殺熟，例如用不同性價比的限時禮包逐個來測試玩家，直到玩家願意付錢。

而付費玩家早被這十幾年各路廠商洗得難伺候的多，小恩小惠早已看不上眼，多點鑽石少點金幣沒感覺，得從心理上想辦法滿足他對遊戲的慾望。

所以策劃看待免費玩家的建議往往還非常重視，這批佔了遊戲中九成的用戶，是最具有發掘潛力的玩家。民生問題從來不是小問題，只要大家喜歡什麼，那就加班加點做，不管是金翅膀銀翅膀七彩翅膀，策劃哪怕是覺得再土鱉，玩家用錢做出的選擇，你不喜歡你算老幾？

窮人的共識也是共識，遊戲行業早就接受了這個事實，並且主動的迎合了上去。

拼多多不是賣便宜，而是賣「佔到」便宜的感覺
拼多多上市後，不管是「立日」洗衣液，「小米新品」電視、「戰鬥陀螺」剃須刀，沒少給大家帶來樂子。賣這些便宜貨的拼多多是窮人的共識嗎？

看起來是，實際卻並不是。

拼多多是前身是一家遊戲公司， CEO 黃崢從遊戲行業完成了資本的原始積累後，從遊戲部門抽調人員成立了拼多多。在拼多多的身上，看得出明顯的遊戲行業的玩法。

在琢磨用戶上，遊戲行業和傳統互聯網行業做的功課不在一個水平線上，因為當大家還在琢磨服務的時候，遊戲在琢磨人性。這不是從業人員素質差距導致的，而是遊戲天生就是一個琢磨人性、販賣體驗的行業，這點做不好的產品都死了。

所以拼多多拼的真的是便宜嗎？不是，它其實拼的是：用戶佔到便宜的感覺。

從邀請好友砍價就能看到，拼多多把一小部分價格，放到了用戶砍價這個行為身上。用戶通過自己的社交關係完成了砍價，從而換到了「實惠」，這就是佔到便宜的感覺。這比直接發優惠券的做法更懂人性，更像是遊戲。

利用貪賤吃窮人這個亙古不變的窮人共識，拼多多通過用戶裂變換取了大量的流量。

但問題也來了，利用貪念的共識並不是拼多多的長久之計。如果把物美價廉作為拼多多的核心競爭力，那應該是滿足物美的前提下，盡量壓低商品的價格。

拼多多就是這樣死的：無論窮人、富人，產品安全問題依然是首要條件
德國連鎖超市 ALDI 就是如此，它服務對象主要是中低收入的工薪階層、無固定收入居民及退休的老年人。它選址通常建在郊區，控制出售第三方商品的種類數量並大量進貨，同時貼牌生產自己的商品，從而減少了採購、存儲、銷售、廣告的成本。去掉商品品牌、廣告等附加值以後，價格能便宜 10-20% 的同時，質量往往和一流產品持平。

反觀拼多多，我若想買一台 TCL 電視機，你發給我一台 TGL，我買 12 捲紙，收貨後發現每卷只有巴掌大。這不是共識，這是利用共識釣魚。

窮人長久的共識是什麼？是我買來的東西能用不容易壞，而不是追求山寨大牌。並不會因為你叫 TCL 而開心，而會因為沒看兩天就花屏而罵娘。你可以用貪念吸引用戶，但是也得用質量把用戶留下來。

能盡量便宜買到實用的東西，這才是窮人的共識。利用貪念吸引來的用戶，一旦發現買個插座連最基礎的安全問題都無法保障，佔到便宜的感覺會迅速崩塌，而轉為了上當受騙。

拼多多上很多商品連我自己都無法區分，這種旅遊景點式的一錘子買賣交易模式，帶來了強烈的不信任感。先甭提消費降級還是升級了，也甭管五環內人群是不是它的目標用戶，因為在安全底線的問題上大家的共識是一樣的。

當用戶看見拼多多的 LOGO 時第一反應是產生警惕，這才是拼多多如今最大的陰霾。

為什麼窮人永遠無法翻身？因為整天都在追逐沒用的「佔便宜」快感

其實講得好岩
我老母就係例子
去超市見到做特價就買
明明冇需要都買番黎
有d買左番黎擺到過期

會記住過兩日10蚊兩個漢堡包

公屋狗

而且往往因為冇考慮自己要咩就買
一樣10蚊嘅野
買三件24蚊 結果D人買左三件放到過期 仲要覺得自己慳到錢

香港個名就係俾Chi-na人呃Chi-na人噉整臭晒

其實佢係咪鼓吹緊課金
成篇文一大半篇幅都係到恥笑人唔課金

睇過另一篇文用類似觀念講買車
窮人揀平價二手車
買返嚟維修費用多咗 機器舊耗油量又大
其實最後用錢仲多過買部更新更貴嘅車
而且當佢哋買完就會安於現狀
完全無動力同壓力去追求更好嘅生活

唔係，佢講緊三贏，窮人可以免費玩遊戲得到佔便宜快感，有錢可以花錢玩窮人，遊戲商提供環境比有錢人玩窮人來賺錢，三贏

哩個理論都好on9
點解唔係不咁於現狀？
典型朱心論

能盡量便宜買到實用的東西，這才是窮人的共識。
即係有錢人會買又貴又無用既野？

眼光唔夠遠大
成大事者不拘小節

你會唔會幾百萬買幅畫？

即係無幾百萬買幅畫就係窮人

係

+1

咁窮人會能盡量便宜買到實用的東西既
代表能盡量便宜買到實用的東西係窮人？
唔該你叫埋作者用腦

點睇有錢人仲貪

所以日日都有人棄驚 然後政府就叫人join驚

成篇野係講緊兩種窮人思維, 不過樓上班連登仔示範哂各種邏輯謬誤, 討論唔到

因果算唔算倒轉咗
就係因為窮所以唔敢隨便洗錢
無動力搵錢係因為無能力

有錢人同窮人都係貪實用
請人都係越平越好
有春分別咩

係人都貪實用架啦
關窮唔窮鬼事咩
邏輯王

班窮撚就係唔明
窮人就係浪費時間精神喺點慳嗰少少
有錢人就用呢啲資源去諗點搵更多錢
識啲窮撚就係成日識搵人小便宜
去街食飯又乜都計住哂
所以身邊就大部分都係窮朋友臭味相投
而有錢嘅通常都大方唔介意
人脈廣圈子乜朋友都有

正喎

謝分享

有錢都可以孤寒
窮都會為面子充闊佬

好啱

所以我見好多公屋MK妹用 iPhone X

篇文提到征途online
依家仲係中国好紅
個個月都有人充值幾十萬rmb
而且有百幾個server，每個ser有起碼10個人月充咁多錢
個老細真係fatfat

Btw以往仲有啲新聞話有人穿櫃筒打依隻online坐埋監
自從開埋全ser個人排名，頭十位敢話用咗不下300萬rmb
On9 game一款

呢個係好典型嘅fallacy.

If p, then q =/= not p, then not q

Content farm

大食唔窮倒算窮

窮人要精明消費 但唔好多餘

窮人溝唔到女屌免費西就係毒撚
課金叫雞就翻身

窮人思想既人，會因為平而買，「唔執輸」，唔理係唔係真係需要、有用，反而為付出更多
相反，正常而理智既人係會因為需要先買
6蚊一個包、10蚊兩個包，有錢人唔會諗買10蚊兩個，因為佢只需要食一個
窮人會買兩個，因為「慳到錢」，然後同自己講留番一個今晚食/聽日當早餐

窮人墮入了惡性循環，多數會越來越窮！
有錢人走進了馬太效應，會越來越有錢！

香港玩法係8蚊1個，10蚊2個，咁你會唔會買2個

李嘉誠買錶都係買精工

以後都要搭的士 慳時間

睇完咁多字
其實作者係咪450蚊買左好多騰訊
出完業績後手遊業務欠增長
adr落到320蚊水平
自己眼光唔夠輸到跳河
所以要寫咁多字撚一撚班窮鬼
屌7佢地冇貢獻

呢d叫分析能力不足，以為自己貪到小便宜但係蝕錢蝕時間

真係貪到便宜絕對係節流既手法，完全無問題，你估中產師奶就唔會格價咩

只要將質素，時間，價格一拼考慮就無問題

只認同不應用時間換取小便宜

但當面臨選擇時，我會選取較便宜一個

一來由儉入奢易，由奢入儉難

二來我現在洗嘅錢，係用緊我未來的購買力

篇文講緊用貪小便宜既心態呃班窮人落搭，但唔可以盲目將貨就價，至少要有一定品質/耐用

窮人精明好易走火入魔

節儉同貪小便宜係兩回事
真正節儉嘅人係唔會為左「優惠」而花多啲錢
所以果啲人窮唔係因為慳錢，反而係因為唔識慳

另外佢用課金比喻真係超ON9

一貪起碼五千萬

窮人如果連花時間搵平野都唔得，要同富人一樣咁買法，死得重快

時間對富人嚟講係金錢，對窮人嚟講係nothing

睇留言好精彩

agger.成篇野用online game做主角解釋 遊戲商生態。認為窮人貪到得不償失係真係窮人思維。無諗過其實只係個人貪念而引起損失，e樣野窮人富人都有，大把有錢人玩股玩倫敦金輸晒。未入黎仲以為係窮 爸爸 富爸爸個類文章，點知只討論窮人貪便宜，但又唔講下點 翻生。

我沒呢種貪小便宜既愉悅感但都係窮點睇

直到有天我在上班，我媽發微信和我講，廣場舞微信群的組織者張大姐最近在號召大家積極報名，去香港參加廣場舞比賽，只需要花五百塊錢（約台幣 2,500）。第一天比賽，後面可以在香港玩五六天，非但比賽有獎品，還包吃包住。

屌你老味

真係窮點會去supermarket 買多餘嘅嘢啊咪玩啦

加一
一下買左廿幾包大盒奶，攪到飲左我幾個月先攪點
仲要晚晚飲，飲到有肚腩

吾錢也有涯 而課也無涯
棄game 係唯一出路

見小利而忘命

唔課金就係一世翻唔到身既窮撚

個市場設計的確係咁

去茶記
叫個快餐A, 可能50蚊得個垃圾豬扒腸仔+汁飯
但通常加幾蚊有個即叫即炒粉麵飯

平時LUNCH見D返工人士食埋D學生餐就覺陰功

Agree ,窮人出黎食餐飯下下計住哂，又話找少左錢，又話貴。同有錢啲既人食飯5會AA制，一係今餐佢比，下餐到我比。

你呢d咪典型窮人心態囉

我覺得不能一概而論
好多窮人都係因為洗腳唔抹腳
無錢又疏爽
唔係貪小便宜

有錢人係識睇情況而孤5孤寒，呢啲叫有腦。
窮人係視乎自己既荷包既脹度，呢啲叫無腦消費。

歸根究底，有冇腦既問題。家庭背景影響好多，好似好多人咁話，眼界決定高度。鬼咩，眼光短淺，自然好易滿足，安於現況。一班醒既人自自然然食住個勢搵你笨。係互贏既，你有你「享受」，佢有佢賺錢，睇大家追求邊樣。最後，你終於睇化左，想追求更多，但又唔係咁易脫離以前既生活，hea下hea下，容咩易既生活。

總結
窮人：努力將身邊所有野增量/增加價值
富人：努力將自己增值，然而金錢無論點都唔會缺少

成日都屌尻屋企人死慳個一兩蚊
點解唔諗方法去賺個一兩蚊返黎
對自己更加有幫助

好多有錢人都會貪小便宜，但你會發現佢地貪既方式好唔同，佢地唔會因為平而買冇用既野，而係諗辨法用更平既價錢買有用既野，甚至拎去賺錢，佢地貪小便宜最終目的係產生更大價值，而唔係得不償失

名牌/潮牌

佢頭果段講緊d窮人用平野 我覺得冇乜問題呀 睇荷包做人
點知後面果d就癲左 話人貪平懶醒點知仲洗得大
姐係想點

on9文

樓上真係完美示範咩叫窮人思想

我都幾肯定好多窮人唔係因為貪小便宜先翻唔到身

簡單黎講就係短視，因小失大。有咁嘅缺憾富唔起，唔喺調轉。

呢d農場文，共通點都係帶有目的。
一開始有文有路，中段開始黎料，後段直頭係歪理

窮人之所以窮，好大部分係剝削同傳承（繼承）
係因為窮先要處處計算成本，先養成窮人心態
而唔係有窮人心態而慢慢變窮

好明顯係
game只係消磨時間用，課金唔係必需

點解要針對窮人，而唔係PK商家嘅誘惑～～

窮人既生活圈子同環境令窮人更容易跌入思維陷阱
惡性循環

又諗起信用卡

為免年費,多倍積分或得到某o的優惠

就跟發卡公司所定o既條件去玩
例如要簽夠某個金額先有

呢類算唔算?

咪係 ,篇野9唔搭8,不過只要係攻擊嘲笑窮人ge文,連登仔一定支持

香港大部份老一輩,不論有錢冇錢都係鍾意慳呢d婆仔數,個分別從來都係睇慳左出黎d錢點洗,而唔係點慳

我覺得成篇文都可以唔洗理

因為越窮越見鬼呢樣野係資本主義社會必然趨勢

要解釋一個成熟資本主義社會點解會越黎越兩極化
大前研一既M型社會已經解釋算好詳細
簡單講就係向上流動比向下流動難好多
慢慢就兩極化
同你用咩心態無關係

而窮係會繼承，打個比喻，一個遊戲（社會）一個帳號（家族）前人玩成點，交棒俾你玩，個帳幾爛你都要接手玩落去

要改變就只可以改變遊戲規則或重新開始

其實好多人都知道，甚至用大富翁遊戲作比喻。

不過睇死連登仔都係唔識用腦諗下就照單全收，仲用自己文字描述多一次（變相加強記憶）
連登仔睇野唔用腦

哩樣真，佢話唔課金浪費時間其實係唔明白啲人覺得冇必要，
不過真係會有一堆有錢人為左爭排名課幾百萬落去

會課幾百萬落去果班有幾多個係自已搵返黎

篇文怪怪地

窮既原因有好多, 但追逐沒用的「佔便宜」快感只係其中一樣, 而且唔係主因
有腦既人睇完呢篇文真係得啖笑, 如果係咁, 世界上無窮人啦
DLGH

我當你有諗過，都唔代表實諗到點搵更多錢架喎

能盡量便宜買到實用的東西，這才是窮人的共識。利用貪念吸引來的用戶，一旦發現買個插座連最基礎的安全問題都無法保障，佔到便宜的感覺會迅速崩塌，而轉為了上當受騙。

前個半都同意嘅，後個半見到呢句有啲黑人問號
唔係講緊用優惠吸引窮人買垃圾嫁咩?

其實好簡單，密啲轉工/返多份工就已經多左錢。見到好多人話人工低，但明明同行其他公司多幾千又唔行動剩係話唔公平，咁可以點？
到真係轉工又話無人請見唔成，緊係啦，買件衫又唔捨得，人地見佢咁霉點請得落？依啲咪叫應洗唔洗，越窮越見鬼

成篇野根本鳩打出黎 但啟發左上面成班child登仔

孤寒財主

文章中心=窮人貪小便宜->導致自己用到左原本唔洗用既錢->窮人仍然是窮人，沒法富起來。

我覺得有少少滑坡。首先，問題粗疏可以分為「時間成本」「誤中合理化煙幕」「忽略可持續性」，呢三樣野係財經管理哲學，用返文中課金例子，由於部分玩家忽略自身時間成本，不惜用「時間」代替課金，所以某程度係多左時間成本，「如果用果個時間去換取金錢，再課金可能會更抵」。

問題係，好多人心態上係好多時間「hea」，即使課左金，餘下來既時間都唔會去賺錢，所以時間成本只for "time-limited"既人。

另外富人與有錢人的根本分別，好多時係「世襲」問題，仲有洞悉「資本主義」社會真理問題。貪小便宜蝕既錢真係好有限，就算唔貪小便宜，都好難將一個月入1.5萬既「窮人」變成同月入15萬既「富人」一樣。

佢講緊開頭平就得，但要持續發展就要做到基本quality，如果唔係就會影響品牌以致失敗。

好似係

借班0課窮撚做獵物引有錢人重課？
但係班窮撚死都唔課點賺窮撚錢？

其實無錯架喎，選擇左hea咪就係少左賺錢機會，當然唔志在就另計，但套用係窮人身上，“唔志在”就係佢地窮既原因。

五毛狗又想煽動窮人鬥地主嘅階級鬥爭?

其實慳錢無問題,
文中講既係蠢人駛錢,只睇價錢一樣,價低者得,好似政府咁,但買左垃圾用唔到重浪費。
即係你買支那電器,名牌4份1價錢,但功能差一路都唔好用,耐用度得5份1,即係蝕左。

呢篇嘢係講窮人的節流方式係失敗的，我認同一部份，即係窮人以為自己慳左，而實際則是從長遠計付出更多（二手車），或者投入了更多時間（例如排十日隊免費攞ps4，而十日做7仔做hea工都有5k）。

但更深一層諗，佢哋嘅思維只能止步於此，所以先會做此決定。都唔講係窮人先會短視，而係大部份人都會。我哋每個人都係喺唔同層面上短視啫，唔好笑其他人，真係大局觀好嘅，步步為營嘅人，都係發達上位的，10%都冇。呢個問題對前途迷惘嘅人有啟發。

所以係心態問題，只要做野之前考慮時間成本，質素，可持續性三者平衡就ok.
無論富人定窮人都要掌握呢三樣野，可以令自己更有效管理同運用自己財富。

而家我唔係話世上冇佢所謂既窮人心態
而係呢個心態同佢後面堆說話同個結論都九唔搭八
點睇先會篇文覺得有道理

係
唔一定有錢人 但識洗錢既人
係會用1000蚊去買一樣值2000蚊既野
而窮人 係會用500蚊買一件其實只值100蚊既野 仲要因為覺得自己帳面上比另一個人慳左500蚊而沾沾自喜

係, 貪便宜絕對OK, 係分別係用幾多時間去挖呢D 便宜
貪便宜所得/時間係要大過你正正常常搵到既野

係啊, 諗住以為好醒,但不知不覺會嘥更多既時間同精力去搵著數, 得不償失

課金個PART呢, 睇下咩人啦
有D人一日用十幾個鐘打機唔課金, 但得出黎既效果可能=一個月只需要課左幾百蚊既人
咁當然有人會享受零課個種樂趣
但現今大部份既手機GAME好似又真係好難搵到呢D樂趣

垃圾文 睇都嘥時間

用課金黎比喻係咪戇鳩

紅字係岩啊, 但第一句呢個係大家都改變唔到既事實
所以唯有睇下點樣去改善第二句

真係睇人囉
有人係為優惠而增加消費
有人係將以前既消費模式轉變, 例如少用現金多用卡

識洗好過識慳

窮人思想窮

篇文咁長都知啦

根本佢既"idea"一開始已經用曬

睇咗幾句，見佢講咗兩次課金已經無睇
咁強調，一係就係賣緊廣告，一係就條友無料到無例子
兩個情況都可以唔洗睇

學賭王話唔賭就贏

你唔玩咪唔入局囉

打機打到上曬身

9.9 1個
10元2個

所以見識好重要
好基本嘅營商手法嚟
當你識噉樣氹人畀多啲錢你
你就唔會噉樣畀錢人

其實係睇第二件個marginal benefit大唔大得過$0.1既姐
如果大過既 買晒兩件冇問題

咪即係迫你買2個

頭兩頁d人講到窮人唔貪小便宜就會變有錢
一個月搵搵一萬你點有資源去賺錢呀

中產一樣好貪小便宜…有錢佬就唔知
根本係華人嘅本性

始終唔多錢 條界線好易模糊 變左病態/不必要既計較

貪小便宜貪得蠢姐

貪得聰明既根本無問題

將複雜既理財道理單一化 概念化

實際上鼓吹貨金同消費

好似有間舖頭做大減價，舖頭貨品人人爭住買，
個個都話勁平勁抵，有冇用都照買左先，
但明眼人一睇最抵係收錢果個

錢係搵返黎而唔係慳返黎

感覺就好似置身於文章中提及嘅農村，
溝通唔撚到

好多都係上面個類大媽，明知個團係扼你把大大聲話死都唔買，點知返黎又隻字不提

好似好理性，但自身其中後又不自覺地中招

其實篇文想講銷售方式根本係心理遊戲，好多誘因會令你洗錢

即係叫你將時間及精力投放去搵錢既地方身上, 無論係正財還是副財啦

講經咩，我同你講，有錢人先係每分每毫計盡哂

原本冇乜感覺，直至話課金出優惠果part發現自己奶撚晒野

窮撚唔明
洗錢要洗得有價值，唔係亂咁fing
城哥最出名就係慳錢
佢會搭遊艇過海避塞車
佢搭一程夠你買起隻game打到第一嗰個啦，但佢會唔會
咁打機唔課金，即係窮啦

車有機會係必需
課金唔係

識幾個有錢仔屋企都有掛起或者收藏名畫 幾十萬至幾百萬都有 我問佢個仔有咩用 佢地話呢d 畫一黎可以掛出黎比自己爽下 有客黎又可以威下 過左一段時間耐左 又可以高價賣出黎 仲問返我點解唔買 人地當投資黎架咋

不過除左課金果part賣廣告
其實篇文寫得幾中point
中意貪小便宜果d窮人通常會連帶另一個特徵
就係懶，鍾意做伸手黨
唔中意獨立思考而中意跟風圍威喂

真係work既野, 價錢會比人set到好貴
點解? 因為如果work又平民化, 咁個撚個都係神仙啦
人人心想事成就會天下大亂

lm

最鐘意貪小便宜, 信用卡現金回贈, 支付寶, 微訊支付, 各種餐廳回贈, 超爽

好文

On9文

我無錢係會慳住慳住

但你比我$500 萬我 我一定食大魚大肉 做投資

正如我搵得少咪慳，搵得多咪洗多d

乜撚野窮人追求佔便宜快感，你試下比$100萬窮人

有錢人同窮人好多野唔同，d分別講幾日都講唔晒。最簡單黎講，窮人係懶用腦。成日想搵條路一朝發達。事實上，財富要由好多個正確決定慢慢堆積出黎，時間/反覆思考缺一不可。

其實嗰啲人咪最活生生嘅demo囉

佢唔係講緊慳既問題
返而你慳家係有幾會草到錢
而係貪小便宜
例如想用信用卡賺分or里數而碌多d
買野見有特價就去掃令自己買多左用多左
長久以來可能你十年內既支出係比你正常需要既洗突左好多

比100萬窮人通常好快就冇晒
橫財通常守唔得耐，因為窮人一直無機會滿足到物慾
無啦啦有筆錢就會好想買自己心儀好耐嘅嘢或者去旅行豪洗一下
反而靠自己搵番嚟嘅錢通常先會繼續增長落去

諗起d人唱外幣/買餸
平少少
特登搭車某間找換店去排隊/街市

Pay to win既驚唔玩都罷

因為呢種思想窮定係因為窮所以有呢種思想？

有冇識過人返工月月清？
有同事2xk糧月尾同我講得返二千
窮人打工仔冇家底起步唔靠慳你冇本錢做任何野

你個例子唔啱。因為唱外幣同買餸係你本來就要做嘅嘢
樓下找換店或者樓下街市買嘅價錢 - 優惠價+車錢+時間成本=>0
其實咁做冇錯

當然時間成本因人而異，對於退休老人同青少年完全唔一樣

咁慳當然要慳,
但另一方面係諗下點爭取每個月搵2XK, 變成3XK, 變成5XK

不過只要係攻擊嘲笑窮人ge文,連登仔一定支持
True

只係有人講到慳冇用就真係歪理
真係識人未發達就確信錢去得快先黎得快
就算比你搵到5xk
有人可以洗30k一個月
另一個人洗10k留錢供樓又好股票又好
長遠計都差好遠

李首富一定唔夠有錢

對於窮人，節流係有必要。
但開源一樣咁重要.

就當你同事2xk 月薪，每個月硬掘支出之後剩低得2K(呢個係冇得改變嘅現實)
想擺脫貧窮就要思考點樣可以增加收入，包括主動同被動

而家學習咁方便，其實可以工餘時間去學一啲技能去增加自己係社會上價值或者開班賺外快
又或者去了解下自己做緊果行自己仲欠啲咩先可以係職場上再上一層

甚至而家搞網拍/ig shop 咁容易，工餘時間搞下。每個月唔多
就算可能搞餐死得1000，2000執下，但你每月盈餘都多50-100%

只係好多人覺得。比咁多心機時間去搞咁多嘢搵得雞碎咁多不如瞓吓覺打下機好過

你唔係真係相信李生節儉，生活清淡掛

咩撚野有錢人買野係因為需要先買唔會浪費錢
車庫果一堆車有幾需要,根本全屋一人一部都坐唔完

成撚日出書寫文扮研究有錢人專家的十個有9個係公屋仔

香港同大陸有錢人所以有錢大部分係由於房地產
而現今香港向上流動機會少係呂大樂的書有詳細分析

我就唔明香港人正經的研究唔撚睇
呢d打手公司搵人寫的廢文閒閒地過十頁

而家因為房地產多咗好多有錢人
但佢哋投資房地產啲錢係點嚟？
當然有部份係世襲財富，但更多嘅係本身搞實業而轉型房地產
當初有準備嘅窮人咪可以搭順風車，無準備嘅窮人咪睇住個機會嚟但上唔到車

其實我覺得唔需要理係咪打手文，講得有道理咪聽
講得冇道理咪唔好聽。

我老母都係咁 如果一樣野好貴 佢就會唔捨得買
相反 十幾廿蚊既 佢會覺得好抵 然後就會買好多 但其實果樣野係無用既

窮人就係鐘意慳錢又慳錢去浪費
但係又唔明咩叫浪費
分唔出實用同奢侈
成日買到唔實用
但係又唔奢侈
做成得浪費

見倒寫窮人既錢最好賺已經唔洗睇，唔知有無人可以睇得哂成篇

唔關事喎資本主義必然結果

窮人好撚鍾意死慳爛慳
食飯又唔捨得食
著衫又唔捨得著

同啲人買android機，用半價就買到iphone spec
以為自己賺左，點知半年燒底版
有咩分別

ps.不適用於香港
香港窮撚想翻身靠投胎啦

愈有錢先愈佔著數

有，大陸
人地d錢都唔使時間揾，唔似其他人拎血汗錢去課，完全唔同situation

呢個係因為淨睇價格，冇睇品質問題
因為淨格價好易，比較埋品質就花多好多時都。有人會因為煩，買最平就算。
但作為精打細算既消費者，就會睇埋品質，睇值唔值。而非淨睇平唔平。好多時值比平更重要。

iPhone用成世唔會壞？

非常同意

呢D文章最後的結論都係窮人抵撚死
淡化政府責任同制度性問題

香港窮人最大問題係太ON9
專捧呢類ON9槍手文

窮人同有錢人最大分別係貪心得嚟識唔識計數，不過個作者啲文筆太垃圾，搞到連登仔只係接收到佢笑人打機唔課金

打和啦

做咩都怕蝕底好難有機會發圍
你諗下 你搵人做野會唔會搵個起勢咁佔自己便宜既人?
你會唔會介紹一個乜都搵著數 食餐飯兩舊水都係你面前呻既人比其他人識?
咁你要發圍既話乜都只可以靠自己 因為冇可能有人會帶機會俾你

我認為呢類人當中有唔少都係公屋仔,只不過係佢地想透過呢種方法去掩蓋自卑,去掩飾自己冇能力向上游

你咪果啲低端窮人囉 學人用1萬幾千既人define人既高低
邊間公司咩機好用 邊輪到你去評定再攞出黎抽水

篇文唔算冇道理但太一刀切 只可以話講得岀某啲人貪字得個貧，為啲小著數左諗右諗宜浪費囇啲時間，又冇諗過自己需要啲咩
當然仲有好多原因令一個人窮

神post lm

支那親戚 好有錢但超成日攞著數 一毛不拔

佢有講過佔有欲問題
寫手想講係打機正白痴

但有道理，你唔課金用的時間拎去搵錢，夠你課幾隻game

直頭玩都唔玩依隻game咪仲多時間去搵錢

都on9
人地窮人邊到有錢買新車
要朝唔得晚今日唔知聽日事

點供

咁的騙局都信，child登

佢有冇同你講，佢屋企幾百隻全球限量版
係比記者訪問時先借司機個隻來帶下

on9成篇錯晒重點

有錢人識得用錢滾錢
聰明既有錢人會借錢去投資再錢滾錢做槓桿
乜都算到盡
有餘錢先會攞去洗

窮人係下下用晒啲錢去充大頭鬼
又唔做下財政預算
冇錢仲走去借錢洗錢結果爭人周身數

有錢人：食野寧願貴小小都要健康d
窮人：又要平又要多肉多汁，m記，燒尾飯一定冇得走雞，d雞d薯條炸得唔夠香，食咁3/4 同人講換比你，仲有d又窮又嘴屌，薯條走鹽，咩野都要即整，結果後面d人比佢地搞到等成世，d staff又冇啦啦多左workload.

有錢人：外國牌子
窮人：特惠牌

最後其實平野計返性價比分分鐘仲貴左。

係香港做窮人大撚哂，後生唔生性，做份低下層勞工買埋d垃圾食物再生堆垃圾，一係拎綜援，上公屋，蛇齋餅粽，老左就黎發病黎料，浪費醫療資源，仲要屌返人地轉頭。最撚憎窮人個種性格，唔付出，又要享受最多，出事永遠要人負責。窮唔係罪，窮到唔識醜先係罪。

利申：做過窮撚

1. 佢帶grand seiko 唔係seiko
2. 之後佢轉左citizen黑鋼 然後最新係rado
3. 佢成為全香港數一數二多pp個陣 你都未出世
4. 我驚你連PP都唔知係乜

講事實都有負評
小學登

文中講，窮人做嘅嘢，基本上都做晒
最後儲到首期買咗樓，然後繼續做窮人

富人留返供完樓先有資格做啦

講得好
好多人打手機game日日死刷爛刷刷啲乜7完美開局
其實比幾十蚊已經買到
時間係咪咁唔值錢

佢講窮人貪平無好處依個point無錯
但用課金做例子似宣傳叫人課金多d

本身打機意義就係娛樂, 咁方式有好多種的
課金係方式一種, , 有人鍾意重課, 有人鍾意死刷難刷, 刷到有覺得好開心咁, 叫佢俾錢可能無咁正添
如果打機一定係輕鬆的, 咁仁王,darksoul 就一定無人玩, 聽執

亂咁類比, 用online game 就可解釋點解窮人無法翻身, 真係

真係唔好明,點解呢篇寫得咁差, 但呢幅就好

一名遊戲策劃的忠告：為什麼我的兒子不沉迷遊戲？

玩家怎麼才知道自己變得更強了？在城外兩刀就可以砍死一個免費玩家，他們淪為了付費玩家的遊戲體驗。

現實世界其實都係咁，窮撚淪為了有錢人的遊戲體驗

所以咪文章重點囉
老闆比錢人升level
自己用升level時間黎搵錢賺得多過自己慢慢升

同理刷幾日首抽
點解唔用刷首抽時間做其他野呢

窮人思維在於此
賺「開心」一刻或者慳幾十蚊
失去既係更多

我玩GTA學到既事。

一開始玩，身上冇咩錢，唔搵錢淨係屠城，買彈買到一乾二淨。

玩左一排，身上儲落D錢。但都唔搵錢淨係屠城，D錢洗極都洗唔哂。

窮>更窮
富>富

唔該唔好貶低睇優惠買野呢種行為
貪小便宜係人既本性
係得以令經濟流動既微觀重要因素

而站係企業既角度
優惠係有其經濟意義
亦係一種銷售策略
可以間接提升消費動機
亦可加快清除冗貨
此外，產生loss leader效果
提升企業營收
等等

人唔可以完全準確預測未來需求
如同金融市場一樣既不確定性
即使想預測，亦需要相當時間，大城市既節奏不容許人思考需求，見到想買既就買。

without deeper consideration，呢種不確定性驅使人不按照個人需求而消費
進而形成過度消費
你以為得窮撚會咁咩，大把人都會咁
點解要貶低人既本性黎抬高自己？
佢既影響係成個世界既經濟中佔一大地位

Thanks for the info

用返另一巴打comment先, 你誤會我意思:

文章中心=窮人貪小便宜->導致自己用到左原本唔洗用既錢->窮人仍然是窮人，沒法富起來。

我覺得有少少滑坡。首先，問題粗疏可以分為「時間成本」「誤中合理化煙幕」「忽略可持續性」，呢三樣野係財經管理哲學，用返文中課金例子，由於部分玩家忽略自身時間成本，不惜用「時間」代替課金，所以某程度係多左時間成本，「如果用果個時間去換取金錢，再課金可能會更抵」。

問題係，好多人心態上係好多時間「hea」，即使課左金，餘下來既時間都唔會去賺錢，所以時間成本只for "time-limited"既人。

另外富人與有錢人的根本分別，好多時係「世襲」問題，仲有洞悉「資本主義」社會真理問題。貪小便宜蝕既錢真係好有限，就算唔貪小便宜，都好難將一個月入1.5萬既「窮人」變成同月入15萬既「富人」一樣。

小便宜 vs 大便宜
你明？

講得冇錯 唔少人係鐘意刷多過玩 只係期待一個10連爆幾隻SSR嗰個moment 然後棄game

奇文

同埋點解我覺得篇野好似將啲野倒轉咗黎講

係因為本身窮所以先要慳 跟住先輪到佢所指既因為慳錢而有機會變得更窮

所以我洗晒成副身家係steam sale 度

講到以前買樓要好多錢咁
新界西100萬一層樓都係十年前嘅事

文章舉個啲例只係蠢人會做既事 唔關窮與有錢事喎

冇留心睇 自

但係咩窮人的錢比富人好賺真係得啖笑 個課金比喻已經自打咀巴

on9
掉轉嚟講

True

一班窮撚圍埋一齊講窮人思維

窮人好似變左有罪咁 係咪香港人獨有
其實唔係住城市 窮得黎有車有屋
有自己時間陪朋友家人幾爽
唔洗下下幾千萬身家先過到日子

輸家永遠都係玩家，因為無論你係窮玩家定有錢玩家，快感永遠留係隻game入面帶唔走，但時間就洗哂係隻game度，對自身完全冇幫助